人權監察：速龍隱瞞編號無恥

人權監察：速龍隱瞞編號無恥

人權監察發言人葉寬柔（左）促徹查濫權警員。林凱潼攝

【本報訊】警方6.12以過度武力清場，地區組織「社區前進」昨舉行民間反送中警權論壇，促請各界追究警方不適當武力行為。

香港人權監察發言人葉寬柔批評，警隊高層包庇速龍小隊隱瞞警員編號，怒斥警方：「點解可以咁無恥？」她指監警會制度無法全面檢視警方是否在足夠指引下使用適當武力，促請盡快成立獨立調查委員會，徹查濫權警員，「我哋唔可以再放生濫用武力嘅警察！」葉寬柔指市民到投訴警察課投訴，等同「警察查番警察」，她以一名《明報》記者於旺角衝突期間被警員圍毆的案件為例，最後因沒充份理據確定被投訴警員身份，所以投訴不果。

相關新聞：醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代

無法辨身份致投訴無門

葉寬柔直言，「警員之間日對夜對，會唔認得係邊個警察？林鄭話監警會行之有效，我都唔知笑好定喊好」。她又批評警方，過往既然曾發生因無法辨別警員身份導致市民投訴無門，為何今次仍容許速龍小隊隱瞞警員編號。

6.12示威者金鷹指，速龍小隊任意隱瞞編號等行為，反映警隊紀律鬆散，「連阿sir都隻眼開隻眼閉！李家超竟然仲包庇話係制服設計問題！」金鷹強調示威者應繼續狙擊政府對衝突定性的說法，因說法是控告濫權警員的重要理據，「盧偉聰話冇講過係暴動，咁警方當時職務只係趕人上返行人路，但出現咗咁多暴力行為，已經唔係執行職務，係施暴！絕對可以告得入！」

■記者林凱潼

上一則
上一則
美網民6.12中槍 轟警策劃暴動

下一則
下一則
新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會

醫管局未處分篤灰護士 網民促今交代
「6.21中午已收工 不明孕婦為何留守」 警總文職爆警苦肉詭計
盧偉聰龜縮 發公告撐前線
32前高官聯署促林鄭收回「暴動」定性
700人集會追究暴力鎮壓
民權觀察3日收35濫暴個案
民建聯轉軚促林鄭撤法 泛民：特首再無理由堅持「暫緩」
馬時亨：撕裂嚴重過六七暴動
鍾國斌倡行會增非建制成員
五高官網誌「認衰」圖息民憤
西環集中營：西環究責 狠批親共媒體老闆
連登巴絲集思抗爭路向 逾半贊成圍TVB 7.7立會再聚
建制派抹黑學生 泛民加強社區輿論戰
陳浩天組團赴日 向中國示威
美網民6.12中槍 轟警策劃暴動
新版本《人權民主法案》列避免制裁條件 美限港2020年普選立會
李柱銘：北京開綠燈乜都得
中美新冷戰 「政改道門更緊」
醫護法82選委轟踩界執法警公院拉5人 4涉暴動